**4111. – Poa nemoralis** L. – Plante vivace de 20-80 cm, glabre, à souche fibreuse ou un peu traçante ; tiges dressées ou ascendantes, grêles ou raides, cylindracées, lisses ; feuilles étroites, planes ou à la fin enroulées, un peu rudes, à gaines lisses, plus courtes que les entrenoeuds, la supérieure plus courte que le limbe ; //ligule très courte ou presque nulle ; //panicule longue, lâche ou contractée, souvent peu fournie, à rameaux inférieurs réunis par 3-5 ; épillets ovales-lancéolés, à 2-5 fleurs peu ou pas poilues à la base ; glumes presque égales, trinervées ; //glumelle ovale-obtuse, ciliée dans le bas, à 5 nervures peu distinctes.//
Bois, murs, rochers, dans toute la France et en Corse. – Europe ; Asie; Algérie ; Amérique boréale. = Juin-octobre.